

 Musím uznať, že niektorým novinárom to celkom dopína, ale ako iste uznáš, nemôžem to priznať verejne. Predsa len, nehodí sa to k mojej role Viktora, síce vzrastom malého, ale o to plamennejšieho obhajcu všetkého, čo je maďarské. Napísali, že ťa potrebujem preto, aby som mohol do nášho slovensko-maďarského guláša občas nasypať za hrsť štipľavej papriky, a keby prihorel, môžem sa vyhovoriť na teba, prípadne na Jobbik. Vieš, že som mužom činu, ale najmä slov, musím sa teda poistiť a trochu ti pomôcť. 
 Čo ti poviem, myslel som si, že dvojitým občianstvom a spomienkou na Trianon budem živiť médiá trochu dlhšie, ale niekedy to nevyjde tak, ako si človek naplánuje. Barosso mi pripomenul, aby som sa s vami o občianstve dohodol. Vieš si predstaviť, ako by utrpela moja povesť neohrozeného bojovníka? To, ako iste uznáš, nepotrebujem. Veď sme to sľúbili vo voľbách! Ako píšeš, dúfam, že aj tebe touto témou prihrám nejaké tie hlasy. 
 Mám taký nepríjemný pocit, ako by mi každú chvíľu malo natiecť do topánok. Ale nebude to Dunajom, ktorý už olizol budapeštianske cesty vedľa svojho toku. Poraď, čo mám ešte vytiahnuť? Zlé je, že sa mi asi už dlhšie neporadí odviesť pozornosť od našej ekonomiky. Tak som teraz s našimi nacvičoval gestá a grimasy údivu, zdesenia a prekvapenia, v akom zlom stave nám štát zanechali socialisti. My sa aspoň môžeme vyhovoriť na Gyurcsánya, veď sám na zjazde svojej strany povedal: „Nemáme na výber, pretože sme to poj...li. Nie trochu, ale veľmi. Evidentne sme klamali, celý minulý rok a pol, dva roky... A pritom sme mimochodom štyri roky neurobili nič...“ Tuším ani vaši socialisti za štyri roky neurobili dokopy nič, ale vo vašom prípade je to vraj dobre. Tak mi povedz, ako sa v nás majú vyznať v Bruseli, ha ha... 
 Tí chladní medzinárodní finančníci nemajú zmysel pre naše stredoeurópske vnímanie reality. Nedoprajú mi ani trochu času, aby som sa mohol kúpať v mojich fantastických preferenciách. Vieš, aký je to blažený pocit? Aha, nevieš, nevadí. No, budem končiť, asi naozaj budem musieť začať riešiť ekonomiku. 
 János môj milý, už sa neviem dočkať ako to u vás bude po voľbách vyzerať. Fakt ti držím palce. Pozdrav Paliho a že mu tiež držím palce. Mám na mysli Pála, aby som bol presný. Nie toho kapurkového, daj pozor, aby si to nepoplietol! 
 Objímam ťa, tvoj Viki 
 P.S. Na ten pozemok sa ti opýtam. Predpokladám, že v blízkosti si praješ letisko a aspoň nejakú tú pálenicu. Nemaj strach, nie sme na tom až tak zle, aby na pálenku nebolo... 
   

